\buildpsalm{an--justificeris_domine--solesmes}{50}{8g}

\buildpsalm{an--dominus_tamquam_ovis--solesmes_1961}{89}{2}

\buildpsalm{an--contritum_est_cor_meum--solesmes}{35}{8g}

\buildcanticlem{an--exhortatus_es--solesmes_1961}

\buildpsalm{an--oblatus_est--solesmes}{146}{2}

\versicle{
	Hó(h)mo(h) pá(h)cis(h) mé(h)æ,(h) in(h) quo(i) spe(h)rá(g.)vi.(g.)
}{
	Qui(h) e(h)dé(h)bat(h) pá(h)nes(h) mé(h)os,(h) am(h)pli(h)á(h)vit(h) ad(h)vér(h)sum(h) me(h) sup(h)plan(h)ta(i)ti(h)ó(g.)nem.(g.)
}

\rubric{All rise for the singing of the \black{Benedictus.}}

\buildcanticlez{an--traditor_autem--solesmes}

\christus{1}

\rubric{The \black{Miserere} is recited in a low tone, or is sung by the choir.}

\subsection{Psalm 50.}

1. Miserére mei, Deus, * secúndum magnam misericórdiam tuam.

2. Et secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum, * dele iniquitátem meam.

3. Ámplius lava me ab iniquitáte mea: * et a peccáto meo munda me.

4. Quóniam iniquitátem meam ego cognósco: * et peccátum meum contra me est semper.

5. Tibi soli peccávi, et malum coram te feci: * ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judicáris.

6. Ecce enim, in iniquitátibus concéptus sum: * et in peccátis concépit me mater mea.

7. Ecce enim, veritátem dilexísti: * incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti mihi.

8. Aspérges me hyssópo, et mundábor: * lavábis me, et super nivem dealbábor.

9. Audítui meo dabis gáudium et lætítiam: * et exsultábunt ossa humiliáta.

10. Avérte fáciem tuam a peccátis meis: * et omnes iniquitátes meas dele.

11. Cor mundum crea in me, Deus: * et spíritum rectum ínnova in viscéribus meis.

12. Ne proícias me a fácie tua: * et spíritum sanctum tuum ne áuferas a me.

13. Redde mihi lætítiam salutáris tui: * et spíritu principáli confírma me.

14. Docébo iníquos vias tuas: * et ímpii ad te converténtur.

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis meæ: * et exsultábit lingua mea justítiam tuam.

16. Dómine, lábia mea apéries: * et os meum annuntiábit laudem tuam.

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem útique: * holocáustis non delectáberis.

18. Sacrifícium Deo spíritus contribulátus: * cor contrítum, et humiliátum, Deus, non despícies.

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua Sion: * ut ædificéntur muri Jerúsalem.

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holocáusta: * tunc impónent super altáre tuum vítulos.

\respice
