\buildpsalm{an--proprio_filio_suo--solesmes}{50}{7c}

\buildpsalm{an--anxiatus_est--solesmes}{142}{4E}

\buildpsalm{an--ait_latro--solesmes}{84}{1f}

%\buildcanticlem{an--exhortatus_es--solesmes_1961}
\buildcanticleh{an--dum_conturbata--solesmes}

\buildpsalm{an--memento_mei--solesmes_1961}{147}{8G}

\versicle{
	Col(h)lo(h)cá(h)vit(h) me(h) in(i) ob(h)scú(g.)ris.(g.)
}{
	Sic(h)ut(h) mór(i)tu(h)os(h) s<sp>'æ</sp>(g)cu(g)li.(g.)
}

\rubric{All rise for the singing of the \black{Benedictus.}}

\buildcanticlez{an--posuerunt_super_caput_(ant.)--solesmes_1961}

\christus{2}

\rubric{The \black{Miserere} is recited in a low tone, or is sung by the choir.}

\subsection{Psalm 50.}

1. Miserére mei, Deus, * secúndum magnam misericórdiam tuam.

2. Et secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum, * dele iniquitátem meam.

3. Ámplius lava me ab iniquitáte mea: * et a peccáto meo munda me.

4. Quóniam iniquitátem meam ego cognósco: * et peccátum meum contra me est semper.

5. Tibi soli peccávi, et malum coram te feci: * ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judicáris.

6. Ecce enim, in iniquitátibus concéptus sum: * et in peccátis concépit me mater mea.

7. Ecce enim, veritátem dilexísti: * incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti mihi.

8. Aspérges me hyssópo, et mundábor: * lavábis me, et super nivem dealbábor.

9. Audítui meo dabis gáudium et lætítiam: * et exsultábunt ossa humiliáta.

10. Avérte fáciem tuam a peccátis meis: * et omnes iniquitátes meas dele.

11. Cor mundum crea in me, Deus: * et spíritum rectum ínnova in viscéribus meis.

12. Ne proícias me a fácie tua: * et spíritum sanctum tuum ne áuferas a me.

13. Redde mihi lætítiam salutáris tui: * et spíritu principáli confírma me.

14. Docébo iníquos vias tuas: * et ímpii ad te converténtur.

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis meæ: * et exsultábit lingua mea justítiam tuam.

16. Dómine, lábia mea apéries: * et os meum annuntiábit laudem tuam.

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem útique: * holocáustis non delectáberis.

18. Sacrifícium Deo spíritus contribulátus: * cor contrítum, et humiliátum, Deus, non despícies.

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua Sion: * ut ædificéntur muri Jerúsalem.

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holocáusta: * tunc impónent super altáre tuum vítulos.

\respice
