2. Quæsívi resíduum annórum me\textbf{ó}rum.~* Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in terra \textit{vi}\textbf{vén}tium.

3. Non aspíciam hóminem \textbf{ul}tra,~* et habitatórem \textit{qui}\textbf{é}tis.

4. Generátio mea abláta est, et convolúta est \textbf{a} me,~* quasi tabernáculum \textit{pas}\textbf{tó}rum.

5. Præcísa est velut a texénte, vita mea:~† dum adhuc ordírer, suc\textbf{cí}dit me:~* de mane usque ad vésperam fí\textit{ni}\textbf{es} me.

6. Sperábam usque ad \textbf{ma}ne,~* quasi leo sic contrívit ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a:

7. De mane usque ad vésperam fínies me:~† sicut pullus hirúndinis sic cla\textbf{má}bo,~* meditábor ut \textit{co}\textbf{lúm}ba:

8. Attenuáti sunt óculi \textbf{me}i,~* suspiciéntes in \textit{ex}\textbf{cél}sum.

9. Dómine, vim pátior, respónde \textbf{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, cum ip\textit{se} \textbf{fé}cerit?

10. Recogitábo tibi omnes annos \textbf{me}os~* in amaritúdine áni\textit{mæ} \textbf{me}æ.

11. Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus mei,~† corrípies me, et vivifi\textbf{cá}bis me.~* Ecce, in pace amaritúdo mea a\textit{ma}\textbf{rís}sima:

12. Tu autem eruísti ánimam meam ut non per\textbf{í}ret:~* projecísti post tergum tuum ómnia peccá\textit{ta} \textbf{me}a.

13. Quia non inférnus confitébitur tibi,~† neque mors lau\textbf{dá}bit te:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, veritá\textit{tem} \textbf{tu}am.

14. Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et ego \textbf{hó}die:~* pater fíliis notam fáciet veritá\textit{tem} \textbf{tu}am.

15. Dómine, salvum \textbf{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ in do\textit{mo} \textbf{Dó}mini.

